中大失勢！4狀元入港大，中大0狀元。

港大取錄4名文憑試狀元 3人入讀醫科 1人入讀工程

今屆中學文憑試大學聯招結果今日放榜，港大宣布，今年5名經聯招派位的7科5**狀元中，共4名獲港大錄取，其中3名將入讀内科全科醫學士課程，另1名則會入讀工學學士課程。

港大表示，在整體報讀法律相關課程的考生人數減少的情況下，全港23名考獲3科5**或以上報讀法律相關課程的考生，將全數入讀港大。

另外，港大錄取了78名本地非華語考生，比去年增加約22%。

港大收生及國際生交流事務總監嚴志堅教授表示：今年對文憑試考生來說是非常艱辛的一年，喜見他們仍能疫境自強，以毅力取得優異成績。

中大今年反而變得唔受歡迎？？？

會揀中大嘅學生基本上唔會有心境考得到7條5**

狀元揀工學，真係真愛

中大科大叫做好少少啦

科大

港大係俾D 名牌中學去讀
中大係比窮撚讀

港大出得多錢請狀元啫 overall我覺得係中大收得多dse尖子

Sample size 咁細 根本唔代表啲咩

唔緊要，都一齊做緊中囯一所大学。

中國香港大學

張沙紙都係made in china . 無所謂啦。
基本上而家先去讀大學，讀完應該淨係留到係大灣區做野

暴大

重點應該係狀元讀香港水泡科，GPA爆4吊打一眾同學

中大嘅校風同佢地收嘅學生一樣咁與世無爭，唔鐘意出風頭

人哋鍾意讀邊間關你撚事咩

成班狀元入去奶共

政府醫院有許多意外，連電療肺葉，也手腳顫抖地炙錯了位。醫學會會長呼籲年輕人：不要輕易進這一行。

美國遺傳學家奇連士（ Francis Collins），是基因圖譜的專家，他記述當年讀醫的志趣：「進入北卡羅連納大學後幾星期，我就覺得醫科很適合我。我喜歡那一份知性的刺激、倫理的挑戰，我迷上了醫學中的人文價值，還有人體的複雜情趣。一年級的時候，到了十二月，我發現怎樣把醫學的追求與我對數學的興趣結合，後來才發現了 DNA密碼中的那一份典雅。」

哥連士進醫學院，下不是為了掘金發財而讀書，上也沒有什麼「懸壺濟世，贈醫施藥」的一份「道德理想」，而是為了刺激和情趣，他發現基因組合的「典雅」（ Elegance），他把醫學當做文科來唸，把遺傳學當做美學來讀，最終還把醫學跟數學打通，以這樣的動機唸醫科，很符合年輕人的性情和夢想。

醫科在香港，不是「發三師」的拜金，就是一伙道德人士婆婆媽媽地講道理：要有愛心嘛，要有奉獻的高尚情操呀。既不拜金，也沒有所謂愛心，只為了一份刺激和情趣行不行？在實驗室看見基因的圖譜，覺得像一幅藝術作品之大美而受到感動行不行？做一個婦產科醫生，看見孕婦肚中的嬰胎，想到宇宙和生命的起源，在神學和美學的邊境徘徊，不經意地誤闖進醫科的王國，又可以不可以？

讀醫科可以有千百樣動機，歸納為一樣，是因為讀醫科「有趣」。不但醫學系，唸工程、電腦、商管、美術史，可不可以純粹因為覺得「有趣」，而不是為了羅便臣道中產家長那股莫名其妙的期待的目光，不是為了名校班主任派發成績表的那雙白鴿眼，不是為了一眾師奶八婆街市買菜比拼子女讀書成就時交頭接耳的虛榮話題，而其中一個無知的女人，你讀醫科，是她一生唯一的夢想，而她就是閣下從小穿膠花供你讀書的那個所謂偉大的母親？

讀醫的動機，不必拜金之俗，也不必行仁之雅，可以很自我，很有人性。年輕人不會想到有一天去非洲去贈醫行善的，只要為了「有趣」兩個字而讀，有一天，在基因的圖譜和胎兒的超聲波照片之前，他會帶淚而頓悟的，他會自動抓起背囊，走上非洲之路。

醫學不等同「資源」、「政策」，也不等同「效率」。在香港讀醫，從前想到的是「掛牌」，今天受困於「問責」和「用者自付」，要面對「立法會」一批呲牙咧嘴的男女，一干揮動咪高的黃毛女記者，在這種社會，醫科怎不成為厭惡性指數偏高的一行？還記得第一天上課時的興奮嗎？顯微鏡、白袍、黑板，還有窗外的一片星空。

岩呀

呢啲時勢既狀元其實好唔光彩，等於佢哋繼續全心投入佢哋嘅學業，爭取啲虛榮，而放棄關心社會。

就算要讀醫，都唔使考到狀元嗰個分，即係話如果成績好又想入神科嘅呢班人，其實可以放棄虛榮狀元之名，花啲時間關心社會，令三四個五星星去讀醫。

真正最勁嘅人係可以兼顧哂所有野 做到狀元唔等於唔會有空閒時間發展興趣 唔關心社會
當然我唔係話佢地一定係呢種人

XKU

今年狀元有7 人，3個入hku medic... 其他3 人入外國top u...應該仲有位ibo銀牌 spcc既男狀元未講，可能入中大讀biology

2019 年3個喇沙仔 狀元 2017 dgs超級狀元，2018年qc男超級狀元都係讀cuhk mbchb gps wor...2015 melody 女狀元都係cuhk gbus

巴打你google睇下先啦

巴打你坐咗幾耐
今年嘅心境同以前一樣?
定係呢年幾以嚟發生咗咁多事你仍然心境平和?

係架，好多狀元都係十項全能eg上年喇沙仔狀元，係劍擊校隊 上上年終極狀元黃子x都係hku合唱團團長

關咩事呀
九不搭八

唔通你俾狗咬咗仲有心力溫書考試做狀元
定係食完tg返屋企做past paper

但中大真係鄉下D

利申：中大人

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

你都弱鳩智 點解會抗爭既人一定係入中大唔入港大
勇武抗爭 退聯 民族論 本土莊呢啲全部都係港大出先
中大有咩咁巴閉做獨家村
呢啲時候仲要踩低人地抬高自己

沒衝突架，人地照樣都要讀書考試，前途一片光明
btw 佢地未必會出來搞政治。佢地好離地，傳統名校個d...中產屋企，
你睇下ib個班友，不問世事

agger 很欣賞梁繼平

推光復香港 時代革命

中大d船都好多，又大咁多新書院。醫生水平都幾好架
學生睇major啦。 醫科個班都好多中產有錢家庭

狀元又點 ? 係得香港人日日吹奏
思想唔成熟，但年年考第一，一樣係廢，林病柒餓已經係活生生既例子

比舊年中大一役嚇親。

中大今年只取錄一名狀元入讀理學（大類收生），相信正是放榜日曾透露有意主修分子與細胞生物學的聖保羅男女中學狀元黃摯毅。

香港低收入垃圾們：超 剩係識讀書 我XX方面叻過佢啦

現實：狀元都識彈琴跳舞畫畫 多材多藝

其實狀元好多都藍
名校大部分都藍或政治冷感
自己利益最緊要

好多狀元都係十項全能eg上年喇沙仔狀元，係劍擊校隊 上上年終極狀元黃子x都係hku合唱團團長

XGU

送返大灣區就岩了

無人揀gbus

仲留香港

Scholar讀麽L中大，港大啊。梗係拿埋scholarship去牛津，劍橋啦，大把錢途。

好正常啲人口就講揀暴大

支大

暴大唔岩呢D剩係識讀書的人入

唔一定，上年既狀元好多都係黃

香港科技大學(廣州)

科大好啲？

Ching無睇新聞？

最撚藍就係科大 賤撚過hku炒戴耀庭

心境都係關於自己問題
果個sem係我最認真讀書 拎最高gpa
因為除左社運 我信努力裝備自己先有出路
Btw 你可以睇梁繼平2014 果陣
共勉之

無知一問，點解每年都接近冇狀元走去報海外名校？
定係想去海外既一早已經報IB果類而唔係DSE

港中仲出百萬獎學金收個北京大學、清華大學都唔收嘅中國「狀元」添

好嬲好嬲 嬲到唔食飯 唔返工 唔讀書

70k變咗20k

讀邊間有用咩
藍絲大陸仔考完試報狗
地位都高過你班專業人士

讀law 已經冇用 因為香港已經冇法治 讀定大陸法啦

港大表示，在整體報讀法律相關課程的考生人數減少的情況下，全港23名考獲3科5**或以上報讀法律相關課程的考生，將全數入讀港大。

變咗地底泥陰公

好心去外國讀啦
仲話狀元on99咁

XGDX

咩工咁慘

以前就威 過去一年律師比人當狗咁撚
邊有人讀

下今年唔係一個話想讀英文一個話讀社科，仲有一個話想讀engine
做咩入晒醫科架又？

好撚慘

毅進仔 >>> hku law

啲狀元先唔會係齋讀書做書呆子，個個都玩九百幾樣嘢又顧得掂，你係想像唔到佢啲時間點用
反而係普通人先要取捨，點樣去平衡讀書同個人興趣發展

咪撚on9啦
人地考到好成績都要比你夾硬搵位黎入
仲有 你覺得aim做狀元同aim拎三四個5**既溫書approach同時間會好唔同？

推

On撚9

咁都地底泥

Minimum 都3科5**

而家唔興揀gbus??

連登仔當姓黃嗰個狀元冇到

咁都好嬲

科大先係最仆街
利申：科大人

點解冇狀元讀IT?
其實跳到去美國人工多過醫生多多聲，順便移民

出到國就一條龍
唔係就變垃圾

仲有其實係3個工程學嗰個只不過冇推出jupas但係去會去cambridge 升學

港大班管理層紅
學生無中大咁勇
但就出比較思想型抗爭嘅人
梁繼平梁天琦呢啲

狀元有錢請pr公司幫手洗底
藍都變黃

本身人地就係出國讀

天琦BB

話時話有冇出過真正本土香港人入nasa

有撚用，識埋曬d唔等洗嘢
你話發明到d野我就話佢叻

考得DSE絕大多數都會係香港讀 不過都有例外
考得IB就一定係外國讀

請曬一堆外人主理 個校長被架空 港大？你讀埋我個份啦

今年咪有3個去外國名校咁多年加埋都好似唔少
考得IB 都有唔少狀元玩non-ju 入香港啲大學嘅神科

Xiang gang U

好似有叫黃茂昌（？）不過佢本人考唔入hku

可能俾email renee miss pun嚇窒

又係呢種垃圾標籤
你自己上google search下上年有幾多名校生有搞人鏈啦

人工高，吹咩

有無諗過人地hea讀左都係狀元唔係個個讀書都咁辛苦

唔係講咩，不過今時今日做記者嘅個啲。。。

駁唔到

聯署支持封殺微信同TikTok

good point

其實狀完，去美國英國都廧該申請到獎學金，點解仲要係香港讀

心咩撚野境
On9

人家給dse狀元獎學金很少 給你讀都不錯了
更何況在美國dse認受性不高

其實上面條傻鳩係分化撚黎

梁義士港大攻入立法會 中大保衛戰

無得直接比較

其實點解唔睇港大隱瞞支那肺炎單野
追究起上嚟
一大不會再存在

讀engine嗰個咪可以揀cs

劉青雲老婆算唔算

咪傻啦 明顯係將jupas做後備，已經決定左去劍橋個個

連登班弱智仔淨係知工程係起樓

Melody 係hku bba law，讀柒左先轉投中大gbus ja

暴大根本唔稀罕啲什麼狀元
啲狀元今年考得得咁叻
一定無上過前線
就算口講支持抗爭 個個都離地
自己讀貴族名校 不知道窮燃疾苦
成日掛住讀書 自私自利 缺乏熱血
暴大應該收晒啲前線手足
不計成績 將來必定成為
世界頂尖大學

唔係有一個入左中大理學院咩？

因為hku cs is under faculty of engineering

仲要經boardbase

想知師兄讀咩
Engine點垃圾法

本身有家底 人際網絡咪係

稍為上多少少登都應該知工程係俾狗做

醒目嘅去左外國挑戰啦 仲留香港？

我知先咁講

唉屌那馬科大成堆NDS，連住hall香港人都無權

藍屍搖撚準備打J

xgu今年係咪又攞200萬r啲狀元入去

好掛住巴打你既撞機圖

真

簡稱毒撚

住天水圍要wait-list hall都叫好

銀彈政策

要考S A T

香港人對工程嘅概念仲停留緊係傳統工程 想玩新式嘅真係出國算

係咪陶傑
佢以前有篇寫人類學又係咁嘅tone

葡萄人哋做狀元？
利申：我識嗰啲狀元全黃

講起得把火，DKLM住天水圍呢啲大西北都無Hall，我一程可以2個鐘左右一日來回4個鐘，仲用e-transport個啲方法計我地1個幾鐘，之後比晒大6人住，DKLM Apps入面個啲ideal case來，朝早返工返學會塞車會耐咗，班人食屎，所以有名叫Hall個班人Asshall,Asshole

管宿舍果班明顯知自己做野柒又成日被人叫S HO，早幾年連個名都改埋

佢最想入ibank, 佢話bba law都好多人入到。 gbus都就未必入到，睇下最近淪落人個女導演都係cuhk gbus出身，junes shek都係做hsbc global vp

第一屆dse, 2 個超級狀元，中英文straight 5** 都係入bba law ,第2 屆都係有qc仔狀元入

bba law之前好吃香，但而家狀元大多選醫科

gbus不是個個都入到ibank, junes shek當年10 a ,gpa 4.0,都入不到。 做hsbc global 既 vp

反而qfin就易d, 見過有d人在private bank做associate, ibank fo都有

改咗咩？

4 個學生改變一間學校地位？

有關係咩？

勁lor, 佢本身都叻女就算不讀business, 讀醫都可能係助理教授d級數。 佢放榜後本身想讀藥劑 or dental. 最後從商。

我覺得佢出來教英文補習， 個d billy ng kenneth lau 早d 退休啦

calvin sun好似本身都係bbalaw畢業

中大收左10幾個6科5星星

真心，有能力去美國拎scholarship去ivy league，其次oxbridge. 留起香港唔會有機會比你發到圍。

Xianggang Da Xue

blaw以前真係好吃香

梁振英：宗教界、體育界沒有經濟貢獻
你講嘅嘢同689有咩分別

你望下大陸就知
讀書唔係一條幫你上流好多既路
狀元一樣慢慢捱

有能力既，美國好
英國都係沒落。。。。。。

個標題感覺上唔係記者改係樓主改
新聞標題唔會逗號句號

全香港學生唔讀大學就最好

得啦 jp on9垃圾ibank啦
不過佢law讀7左係真嘅

暴大太多暴徒

算啦，佢都係想請人做白手套姐

有考7科5星星既能力
就算讀咩科都出到頭
本身個人又醒又勤力
不過醫科最保險姐

最初成立中大成嘅目的都係咁

明顯係想讀完之後投靠歐美

但比我再揀我都係想做個港大人 at least申請外國大學唔洗掛住個chinese名同英文試有exemption

其實好多地方都唔承認香港係英文教學
一樣要你考英文試。。。。。。。

你中大？

唔係

你去過外國就知

美帝理撚你係咪英文教都要考架啦，報學校咪順手send埋score
有d連green card holder都要考

係

好似咩SHRLO

中大作為暴大已經贏咗

不過話說，向美國又比較少吹噓大學入學試狀元呢樣野。。。。。。。。

成村asian爆分有咩好討論
再者美帝收人又唔係完全睇成績

係架。。。。。。
佢地對人材既定義唔係考入學試滿分或入左某d神科
人材係指向某d field入面做到好top

而加中大個名比d普通鬼佬見到會當你係China university
之前ig 有個nutrition info account po一篇中大研究 被人屌到傻

全部都係留言 乜識食蝙蝠都會知營養咩

冇人話jpm唔係勁野 on9又係事實 見一個人轉校刷grade都照要😂 不過可能hr唔知既